求材若渴，it業來年加薪可望詳雙位數

企業紛紛轉型，將業務結合數碼科技成為大趨勢，IT人員成為企業爭相招攬對象，希望協助企業度過轉型大關。

人力資源顧問公司Robert Half香港及日本地區總經理Adam Johnston表示，過去一年，香港IT人員薪酬普遍上升，當中有幾大類型IT職位薪金更有雙位數升幅，反映IT人員正面臨短缺，各企業開始以高薪留住IT專才。

Adam Johnston表示，有3類型的IT專才最短缺，當中包括：１）企業數碼轉型IT專才、２）數據分析類型專才、及３）資訊安全專才，當中尤以企業數碼轉型IT專才最搶手。

他解釋，由於現時各行業都需要將科技配合業務發展，能夠帶領企業完成數碼項目的IT人才就最缺乏，「該類人才不僅要熟悉最新的IT科技技術，亦需要將技術落實並應用到企業業務層面上，並且有帶領項目及團隊的技能，例如項目經理、Scrum Master等職位的需求都非常大。」他補充，該類人員無論在商業運作、技術，甚至條例（regulation），及管理上都需具一定知識，因此亦成為最難聘請的IT人員。

金融及保險業 出手最闊綽

根據Robert Half的統計，2016年至2017年，5大最高IT人員薪金升幅中，IT項目協調員的按年升幅就達14.3%，其他如項目管理人員、項目經理、Scrum Master的升幅分別有13.3%、12.5%以及10%。可見，該類職位漸漸獲得企業青睞，必須提高人工才能挽留人才。而在行業層面上，本港就以金融銀行業以及保險業，對IT項目管理人員的需求最大，同時亦是出手最闊綽的行業。

除了數碼轉型IT人員，其次的就是數據分析專才。Adam坦言，現時收集及運用大數據是企業的關鍵所在，惟本地的數據分析專才實在非常少，因此難以聘請，「各行業都有大量的數據，以電訊業為例，即使用戶利用哪種方式繳費都是大數據之一，當適當分析後，可令業務運作更有效率。」零售以及旅遊業亦有龐大數據，通過分析顧客的消費習慣，將能為客戶帶來更好的服務及體驗。根據統計，本地數據儲存或數據科學家等職位薪金按年升幅可達14.5%。他補充，如果尚在學的人士或可考慮攻讀數據分析專業，相信未來該專業將會愈來愈搶手。

而另一缺人的IT專業就是資訊安全。Adam表示，資訊安全近年成為熱話，該板塊發展亦強勁，除了大企業的資訊安全部門，各種資訊安全顧問公司亦紛紛湧現。根據資料，IT安全人員薪金按年升6.7%，而資訊安全主管升幅更達14%。

資訊安全熱門 宜積極裝備

他指出，即使資訊安全人工增長快速，但面臨的挑戰亦日益增加，建議IT人員積極裝備自己，不但是資訊安全人員，其他IT人員亦必須熟悉資訊安全。

😂

@老貓再世_

佢做it?

數據分析類型專才 係香港做數據統計多過真係做big data analysis

Citi同AXA剛剛先搬走香港IT head count去東南亞，班HR agent剛剛訓醒?

一雞死一雞嗚呀ching